催淚彈射入屋燒焦三本圖書館借用書 圖書館反要求事主賠償200港元

上月中，理大圍城之際，警方驅散聲援群眾，曾於佐敦柯士甸道一帶施放多枚催淚彈，甚至射爆唐樓玻璃，導致單位起火

戶主郭小姐當日接受傳媒訪問，並提供多張屋內受損情況相片。其中一張是燒焦的書本，上面放著一雙催淚彈彈頭。一般讀者可能不會留意到，但作者卻很細心，一眼認出自己的著作。這書名叫《時間令痛苦都醫好？》，是八十後繪本作家陳塵（Rap Chan）的作品。

戶主郭小姐向《立場新聞》表示，陳塵知悉事件之後，主動送上被毀的繪本作慰問。她昨日剛剛收到寄件，已交到女兒之手，作者還附上系列相關的明信片和貼紙。她形容作者「好有心」，「他看到新聞報道，見到相中的書，即刻找記者聯絡我」。

書本原是公共圖書館借閱的藏品，但受到催淚彈波及被毀，無法完好退還。郭小姐的女兒親自到圖書館解釋事件，但職員沒有理會，僅重申「凡有損毀、損失都要借閲讀者賠償」。三本燒焦的圖書，要她們合共賠上超過 200 港元。

相對圖書館的「嚴正執法」，郭小姐形容作者贈書之舉，是「苦中一點甜」，公開事件，希望「表揚作者的關心」。《立場新聞》亦向作者陳塵了解，他說：「希望一個小動作能夠修補受了傷的心，即使只有一點也好」。

如果政府有良心
件事都唔會搞到今日咁

圖書館無辦法證明本書被燒嘅原因，要事主賠錢都合理，事主應該向黑警追討賠償先岩，唔可以放過黑警

圖書館應該叫POPO賠

不過佢地敢咩?

連埋催淚彈一齊還

間圖書館都痴撚線
冇人性

可以去小額拎返$200
煩下牠們都好